［中國希望，不靠美國］拆解華為旗艦平板 美國零件只佔 2%！

華為一直是大陸手機生產商的龍頭，其產品所使用的零件來源一直備受關注，尤其是集團被納入美國的實體名單，無法採購和使用美國零件和技術之後。近日有大陸網站拆解旗艦級 Android 平板，發現 1,411 件零件中只有 28 件來自美國。

華為 MatePad Pro 的零件主要來自中國大陸和日本，另外還有德國、荷蘭、奧地利和韓國等供應商。日本零件達 1,148 件，佔整體 81.4%，而中國零件有 225 件，佔整體 15.9%，美國的 28 件零件佔整體 2%，至於韓國的零件則只有 3 件，佔 0.2%。雖然日本零件數量最多，但實際佔平板的物料成本 4.6%，中國的零件數量排第二，物料成本卻佔 71%。

韓國零件雖然只得 3 件，但佔物料成本的 15.7%，而美國零件的物料成本約為 4.6%。大陸傳媒指為了應對美國的禁令，華為除了在禁令生效前囤積零件，亦開始尋找韓國的設備以取代美國的設備。
來源：cnbeta

日本

咁大個支那都唔自煮燃發，係廢左啲

呢d唔係計比例，係計重要性

學術題：一部無cpu既平板可唔可以運作到？

哭左
哭埋右
我國牛逼啊
唔用美帝產品走去用小日本
國恥國恨呢?

有用美國技術嘅 都可以長臂管轄

但無咗果啲件就變磚

我個腦都係佔我體重幾個%姐

睇落重要零件都係韓國比

Android 已經係美國野

soc應該靠台積電，然後佢計入中國

15.9零件係國產，笑Q死，咁就叫做中國最強科技企業喔

支那人計嘅仲使諗，擺明中國零件入面大量嘢都係made in taiwan

美國唔賣比你你估日本韓國會賣比你咩，韓國三星重要係華為主要對手

咁撚勁, 直接唔好用囉, 次次得個吹字, 但又係靜靜地用

居然用小日本零件 重要用咁多
漢奸走狗賣國賊

成枝原子筆都整到
係整唔到粒珠

唔用7nm cpu ，反正佔1%

android

佢應該計產地
唔係計果間公司咩國家

佢個基於美帝Linux自煮研發既唔記得叫咩名既系統呢

睇得多呢D文已經訓練出一套逆向思考方法

單憑呢篇野已經睇得出華為好唔惦

支那網站拆解 ，完